換Router可以提升速度？

本身用緊AirPort Time Capsule 802.11ac，用咗都好多年，最近見出左WIFI 6，諗住換Linksys Velop MX4050，唔知會唔會大幅提升速度？

利申：用緊HKBN 2Gbps
用iPhone 12 跑Speedtest 有咦個數：

晒氣

Time Capsule 802.11ac 好似得一個GbE WAN
用唔盡你個2Gbps

跑分同實際係兩回事
正常ac升wifi 6係幾乎冇feel, 因為都係用果幾條5GHz channel
等下年HK有冇wifi 6E啦

Yes 等6E
而家換同6月先去出iPhone 冇分別何況router life span 仲長過電話